<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://randhome.io/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://randhome.io/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Journalisme et navigation privée</title>
      <link>https://randhome.io/fr/blog/2019/01/27/journalisme-et-navigation-priv%C3%A9e/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://randhome.io/fr/blog/2019/01/27/journalisme-et-navigation-priv%C3%A9e/</guid>
      <description>La communauté &amp;ldquo;InfoSec&amp;rdquo; et les erreurs des journalistes Une récente interview d&amp;rsquo;Hugo Clément (journaliste à Konbini) a conduit une partie de la communauté de sécurité informatique (information security en anglais, souvent appelée infosec rapidement) à se moquer ouvertement d&amp;rsquo;erreurs techniques dans cette interview.
 Un des tweet à l&amp;rsquo;origine de ce post
  Si effectivement, il semble y avoir une incompréhension sur ce que fait et ne fait pas la navigation privée, je trouve que se moquer et couvrir de honte (shamer) un-e journaliste, est une pratique courante et problématique de notre communauté infosec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Chrome vous mélange les pinceaux</title>
      <link>https://randhome.io/fr/blog/2018/10/08/google-chrome-vous-m%C3%A9lange-les-pinceaux/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://randhome.io/fr/blog/2018/10/08/google-chrome-vous-m%C3%A9lange-les-pinceaux/</guid>
      <description>Vous en avez peut-être entendu parler récemment, Chrome a effectué un changement dans la gestion des logins qui faut beaucoup de bruit. Voici un petit résumé du problème.
Chrome et ses deux authentifications Depuis quelques années, Chrome embarque une fonctionnalité permettant de logger votre session Google dans Chrome, ce qui permet de synchroniser vos sessions Chrome (extensions, marque-pages, mots de passe etc.) entre plusieurs ordinateurs ou smartphones. Bien sur, cela donne également nettement plus d&amp;rsquo;informations personnelles à Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog en Français</title>
      <link>https://randhome.io/fr/blog/2018/10/07/blog-en-fran%C3%A7ais/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://randhome.io/fr/blog/2018/10/07/blog-en-fran%C3%A7ais/</guid>
      <description>Bonjour à tous,
Après mon récent retour en France, j&amp;rsquo;ai décidé de passer ce blog en multilingue Anglais et Français, ce qui a également donné lieu a un petit redesign du blog (basé sur le thème Hugo sustain). L&amp;rsquo;objectif est de parler un peu plus des aspects politiques des technologies mais également de fournir des ressources sur la sécurité et la vie privée accessibles en Français.
N&amp;rsquo;hésitez pas à me contacter à tek[AT]randhome.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>